\input{AnalisisMacros}
\usepackage{caratula}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amsmath}

\decimalpoint
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=black, urlcolor=blue}
\setlength{\parindent}{0em}
\setlength{\parskip}{0.6em}
\setcounter{tocdepth}{2} % profundidad de indice
\setcounter{section}{0} % nro de section
\renewcommand{\thesubsubsection}{\thesubsection.\Alph{subsubsection}}
\graphicspath{ {images/} }

\everymath{\displaystyle}

% End latex config

\begin{document}
	
	\titulo{Práctica 1}
	\fecha{2do cuatrimestre 2023 }
	\materia{Análisis II / Análisis Matemático II / Matemática 3}
	\integrante{Fausto N. Martínez}{363/23}{fnmartinez@dc.uba.ar}
	
	%Carátula
	\maketitle
	\newpage
	
	%Indice
	\tableofcontents
	\newpage
	
	% Aca empieza lo propio del documento
	\section{Práctica 1}
	\subsection{Ejercicio 1}
	Tenemos que probar que
	\begin{center}
	$\sigma_{1}$$(t)$=( $rcos$($2$$\pi$$t$) , $rsen$($2$$\pi$$t$) ), $0$$\leq$$t$$\leq$$1$\\
	y\\
	$\sigma_{2}$$(t)$=( $rcos(4$$\pi$$t) , rsen(4$$\pi$$t) ), 0$$\leq$$t$$\leq$$1$
	\end{center}
	
	parametrizan la circunferencia de centro $(0,0)$ y radio $r$, dado que es evidente que son $C$$^{1}$
	\subsubsection{Inciso A}
	Sea $S$ la circunferencia de centro $(0,0)$ y radio $r$\\
	Sabemos que la circunferencia es $x^2+y^2=r^2$. \\
	
	Luego, para $\sigma_{1}$ efectivamente $r^2cos^2(2$$\pi$$t)+r^2sen^2(2$$\pi$$t)=r^2$
	pues $cos^2(x)+sen^2(x)=1$\\
	De la misma manera, para $\sigma_{2}$, $r^2cos^2(4$$\pi$$t)+r^2sen^2(4$$\pi$$t)=r^2$\\
	$\Longrightarrow$ $Im($$\sigma_{1}$$)$ $\subseteq$ $S$ , $Im($$\sigma_{2}$$)$ $\subseteq$ $S$ \\
	
	Resta ver que $S$ $\subseteq$ $Im($$\sigma_{1,2}$$)$
	Esto es, si tomo un $(x,y)$ $\in$ $S$, $\exists$ $t$ $\in$ $[0,1]$ $/$ $x= rcos(2$$\pi$$t)$ $\land$ $y= rsen(2$$\pi$$t)$\\
	Lo cual es verdadero porque es el concepto de las coordenadas polares\\
	
	$\Longrightarrow$ $S = Im($$\sigma_{1}$$) = Im($$\sigma_{2}$$)$\\
	Es decir, $\sigma_{1}$ y $\sigma_{2}$ parametrizan a $S$ $\qed$
	
	\subsubsection{Inciso B}
	Es cerrada y simple pues existe $\sigma$$:[a,b]$$\rightarrow$$\mathbb{R}^2$, $\sigma$$(t)=(rcost,rsent)$, la cual es inyectiva en $[a,b)$ y $\sigma$$(a) =$$\sigma$$(b)=(1,0)$ con $a=0$, $b=2$$\pi$\\
	Luego es suave porque esta parametrización es regular, dado que $\sigma$$\prime$$(t)=(-sent,cost)$$\neq$$\vec{0}$, $\forall$ $t$ $\in$ $[0,2$$\pi$$]$. Aparte $\sigma$ es $C^{\infty}$, en particular $C^{1}$, así que como es inyectiva, resulta ser $\emph{regular}$ y $C$ ser $\emph{suave}$
	
	\subsubsection{Inciso C}
	Como $\sigma_{2}$$(\frac{\pi}{4}) = $ $\sigma_{2}$$(\frac{3\pi}{4})$, $\sigma_{2}$ no es inyectiva, luego, $\sigma_{2}$ no puede ser regular
	
	\subsection{Ejercicio 2}
	\begin{center}
		$\sigma\prime (t) = 
		\left\{
		\begin{array}{lr}
			(0,-2(1-t)) \ ,  0 \leq t \leq 1 \\
			(2(t-1),0) \ , 1 \leq t \leq 2 \\
		\end{array}
		\right .$
	\end{center}
	Al existir la derivada y ser continua, podemos afirmar que $\sigma$ es $C^{1}$\\
	Notemos que $\sigma (0) = (0,1)$, $\sigma (1)=(0,0)$, $\sigma (2)=(1,0)$, luego podemos deducir que $\sigma$ $\emph{parametriza}$ $C$.\\
	Ahora, es cierto que en $(0,0)$, $C$ no tiene recta tangente, pero esto no es una contradicción, dado que jamás dijimos que $\sigma$ era una parametrización $\emph{regular}$ de $C$
	
	\subsection{Ejercicio 3}
	Sea $\sigma (t) = (t^{3},t^{3})$ con $-1 \leq t \leq 1$\\
	$\sigma \prime (t) = (3t^{2},3t^{2})$, luego al existir la derivada y ser continua, puedo deducir que $\sigma \in C^{1}$\\
	Observamos que $\sigma \prime (0) = (0,0)$, lo cual no impide que $C$ sea suave, pues esta parametrización no es regular, pero quizás existe otra, de esta misma curva, que si lo es.\\
	
	Vayamos ahora a probar que $\sigma$ parametriza $C$, es decir, $Im(\sigma) = C$\\
	$\underline{Im(\sigma)\subseteq C}$\\
	$x=t^{3}$, $y=t^{3}$. Como $y=x$ esto es verdad, luego $Im(\sigma)\subseteq C$\\
	
	$\underline{C\subseteq Im(\sigma)}$\\
	Quiero probar que para cada $(x,y) \in C$, $\exists t / x=t^{3} \y y=t^{3}$\\
	Luego, $t=\sqrt[3]{x}$. Entonces, como $y=t^{3}=(\sqrt[3]{x})^{3}=x$, lo cual prueba que para cualquier $(x,y)$ puedo tomar $t=\sqrt[3]{x}$ y obtener el $(x,y) \in C$. Luego $C \subseteq Im(\sigma)$\\
	
	$\Longrightarrow Im(\sigma) = C \qed$\\
	
	\subsection{Ejercicio 4}
	Sea $C$ el arco de la parabola $y=x^{2}$ con $0 \leq x \leq 1$\\
	$\includegraphics{parabola.png}$
	\subsubsection{Inciso A}
	Es abierta, simple y suave, porque existe la parametrizacion $\sigma (t) = (t,t^{2})$, que es regular, pues es inyectiva, $C^{1}$ y $\sigma \prime (t) = (1,2t) \neq \vec{0} $, $\forall t$
	
	\subsubsection{Inciso B}
	Hay que probar que 
	\begin{center}
		$\bar{\sigma} (s)=\left\{
		\begin{array}{lr}
			x(s) = e^{s}-1 \\
			y(s) = (e^{s}-1)^{2} \\
		\end{array}
		\right .
		0 \leq s \leq ln2
		$
	\end{center}
	es una parametrización regular\\
	Probemos primero que parametriza a $C$\\
	$\underline{Im(\bar{\sigma})\subseteq C}$\\
	$x=e^{s}-1$, $y=(e^{s}-1)^{2}$. Como $y=x^{2}$ esto es verdad, luego $Im(\bar{\sigma})\subseteq C$\\
	$\underline{C\subseteq Im(\bar{\sigma})}$\\
	Quiero probar que para cada $(x,y) \in C$, $\exists t / x=e^{s}-1 \y y=(e^{s}-1)^{2}$\\
	Luego, $s=ln(x+1)$. Entonces, como $y=(e^{s}-1)^{2}=(e^{ln(x+1)}-1)^{2}=x^{2}$, lo cual prueba que para cualquier $(x,y)$ puedo tomar $s=ln(x+1)$ y obtener el $(x,y) \in C$. Luego $C \subseteq Im(\bar{\sigma})$\\
	$\Longrightarrow Im(\bar{\sigma}) = C \qed$\\
	
	Luego, sin dudas $\bar{\sigma}$ es inyectiva en $[0,1]$ y es $C^{1}$. Aparte, 
	$\bar{\sigma}\prime (s) = (e^{s},2(e^{s}-1)e^{s})$ $\neq$ $\vec{0}$ $\forall s$, pues $e^{s} > 0$ $\forall s$
	
	\subsubsection{Inciso C}
	Ya vimos que la parametrizacion $\sigma (t) = (t,t^{2})$ era regular
	
	\subsubsection{Inciso D}
	Tenemos que hallar $g:[0,1]\rightarrow[0,ln2]$ tal que $\bar{\sigma}(g(t)) = \sigma(t)$, $\forall t \in [0,1]$\\
	Debo lograr entonces $t=e^{s}-1$, luego $s=ln(t+1)$. De aquí deduzco $g(t) = ln(t+1)$\\
	Chequeo: $\bar{\sigma}(g(t)) = (e^{ln(t+1)}-1,(e^{ln(t+1)}-1)^{2}) = (t,t^2) = \sigma(t)$\\
	Luego, como $g$ es un $ln$ es $\emph{biyectiva}$ y $C^{1}$ pues $g\prime(t)=\frac{1}{t+1}$ es $\emph{continua}$ $\forall t \neq -1$, y $t \in [0,1]$
	
	\subsection{Ejericicio 5}
	Nos piden determinar vector velocidad y aceleración y la ecuación de la recta tangente de cada una de las curvas.
	
	\subsubsection{Inciso A}
	$\sigma(t)=(6t,3t^2,t^3)$\\$\Longrightarrow \sigma\prime(t)=(6,6t,3t^2) $\\$\Longrightarrow \sigma\prime\prime(t)=(0,6,6t)$.\\
	Luego, recordando que la recta tangente se calcula como $\sigma\prime(t_{0})(t-t_{0}) + \sigma(t_{0})$,\\
	El vector velocidad en t=0 es $\sigma\prime(0)=(6,0,0)$\\
	El vector aceleración en t=0 es $\sigma\prime\prime(0)=(0,6,0)$\\
	La recta tangente en t=0 es $\sigma\prime(0)s+\sigma(0)$, o sea $s(6,0,0)+(0,0,0),s \in \mathbb{R}$\\
	
	\subsubsection{Inciso B}
	$\sigma(t)=(cos^2 t,3t-t^3,t)$\\$ \Longrightarrow  \sigma\prime(t)=(-2costsent,3-3t^2,1)$\\$ \Longrightarrow \sigma\prime\prime(t)=(-2(-sentsent+costcost),-6t,0)=(2(sen^2 t-cos^2 t),-6t,0)$.\\
	El vector velocidad en t=0 es $\sigma\prime(0)=(0,3,1)$\\
	El vector aceleración en t=0 es $\sigma\prime\prime(0)=(-2,0,0)$\\ 
	La recta tangente es $\sigma\prime(0)s+\sigma(0)$, o sea $s(0,3,1)+(1,3,0),s \in \mathbb{R}$\\
	
	\subsubsection{Inciso C}
	$\sigma(t)=(sen(3t),cos(3t),2t^{\frac{3}{2}})$\\
	$\Longrightarrow \sigma\prime(t)=(3cos(3t),-3sen(3t),3t^{\frac{1}{2}})$\\
	$\Longrightarrow \sigma\prime\prime(t)=(-9sen(3t),-9cos(3t),\frac{3}{2}t^{-\frac{1}{2}})$\\
	El vector velocidad en t=1 es $\sigma\prime(1)=(3cos(3),-3sen(3),3)$\\
	El vector aceleración en t=1 es $\sigma\prime\prime(1)=(-9sen(3),-9cos(3),\frac{3}{2})$\\
	La recta tangente es $\sigma\prime(0)s+\sigma(0)$, o sea $s(3cos(3),-3sen(3),3)+(sen(3),cos(3),2),s \in \mathbb{R}$\\
	
	\subsubsection{Inciso D}
	$\sigma(t)=(0,0,t)$\\
	$\Longrightarrow \sigma\prime(t)=(0,0,1)$\\
	$\Longrightarrow \sigma\prime\prime(t)=(0,0,0)$\\
	El vector velocidad en t=1 es $\sigma\prime(1)=(0,0,1)$\\
	El vector aceleración en t=1 es $\sigma\prime\prime(1)=(0,0,0)$\\
	La recta tangente es $\sigma\prime(0)s+\sigma(0)$, o sea $s(0,0,1)+(0,0,0),s \in \mathbb{R}$\\  
	
	\subsection{Ejercicio 6}
	$F=ma$. La aceleración del Ejercicio 5.(b) era $(-2,0,0)$, luego $F=m(-2,0,0)=(-2m,0,0)$
	
	\subsection{Ejercicio 7}
	\begin{center}
		$\sigma(t)=(e^t,e^{-t},cost)$\\
		$\sigma\prime(t)=(e^t,-e^{-t},-sent)$\\
	\end{center}
	Luego la recta tangente en $t=1$ es:\\
	\begin{center}
		$s(e,-e^{-1},-sen(1))+(e,e^{-1},cos(1)),s \in \mathbb{R}$\\
	\end{center}
	Luego, la tangente en 1 segundo después es:\\
	\begin{center}
		$1(e,-e^{-1},-sen(1))+(e,e^{-1},cos(1)) = $\\$(2e,0,cos(1)-sen(1))$\\
	\end{center}
	Esto es, la posición de la partícula en $t=2$ (pues suponiendo que no actuan fuerzas, sigue con velocidad $\sigma\prime(1)$)
	
	\subsection{Ejercicio 8}
	\begin{center}
		$\sigma(t)=(t-sent,1-cost)$\\
		$\sigma\prime(t) = (1-cost,sent)$\\
		$\Longrightarrow {\sigma}'(t) = \sqrt{(1-cost)^{2}+sen^{2}t} = \sqrt{1-2cost+cos^{2}t+sen^{2}t} = \sqrt{2-2cost}$
	\end{center}
	Ahora, recordemos que $\emph{l}=long(C)=\int_{a}^{b}\left \|{\sigma }'\right \|dt$\\
	Luego 
	\begin{align*}
		\emph{l} &= \int_{0}^{2\pi} \sqrt{2-2cost} dt = \sqrt{2} \int_{0}^{2\pi} \sqrt{1-cos(t)} dt =\\ &=\sqrt{2}\sqrt{2}\int_{0}^{2\pi}\sqrt{sen^2(\frac{t}{2})}=2\int_{0}^{2\pi}\left | sen(\frac{t}{2}) \right | \\
	\end{align*}
	Sea $u=\frac{t}{2},\\ du=\frac{1}{2}dt$,\\ si $t=2\pi \rightarrow u=\pi$,\\ si $t=0 \rightarrow u=0$\\
	$\Longrightarrow$
	Luego, usando que $1-cost=2sen^2(\frac{t}{2}) \Longrightarrow 1-cos(2u) = 2sen^2(u),\\$
	\begin{align*}
		&= 2 \int_{0}^{\pi} sen(u)2du= 4[-cos(u)]|_{0}^{\pi} = 4[-cos(\pi)+cos(0)] = 4\cdot 2 = 8
	\end{align*}
	Por consiguiente,
	\begin{center}
		$\emph{l} = long(C) = 8$
	\end{center}
\end{document}
